\section{Notes on persistence} ~

\epigraph{\cpp|Root|, разделись, пожалуйста, на три дерева}{С. К.}

\subsection{Этот персистентный мир} ~

Потратив лишний $\log$ памяти и времени в асимптотике, мы любую структуру данных на массивах/списках/да чём угодно можем сделать персистентной.
Вот.

Ещё можно вспомнить, а то и узнать про деревья отрезков, которые тоже бывают персистентными и сказать, что в таких случаях они работают побыстрее.

\subsection{\hsout{Распилы и} откаты} ~

Если нам можно в offline, то можно и без лога. В таком случае мы точно знаем заранее наследников всех версий (т.е. версии, получаемые в процессе из каждой). Таким образом мы получаем дерево версий, йоторое можно обойти dfs'ом всего с одной структурой: при проходе вниз по ребру мы делаем изменения, которые это ребро предполагает, а при проходе обратно мы их \textit{откатываем}, то есть производим в обратном порядке, чтобы вернуть предыдущую версию.

Амортизация здесь не пройдёт, как и в прошлом параграфе -- если у какой-то версии амортизированной структуры много детей и после этой версии обязательно делать долгую операцию, то мы её сделаем ``количество детей'' раз и сломаем себе вю асимптотику.
